居屋單位 -室內設計問題求解

小弟抽到最近果期居屋單位
以下係原則

小弟想間2房，廳又見到窗，所以就將廁所搬去原本廚房個位，廚房搬出廳做開放式

想問下裝修完，房屋處係咪會上黎檢查廚房啱唔啱消防例？

開放式就唔可以用明火, 同埋你要問下房署批唔批先, 唔問就改就機會收屋

打去問

未補地價應該唔比你改

睇其他論壇所講既例，其實係9成唔批，所以小弟唸住擅自改，只要房屋處唔檢查就冇人知
而且有問過身邊住居屋d fd，佢地都話冇人上黎查，不過驚係咁啱冇查佢地，所以想問下有冇其他居屋巴絲比房屋處查過

你咁樣bedroom 2唔會有好多渠咩

用電池爐

爆屎渠就好笑

升高地臺收埋佢

而家唸法仲好初步

諗起樓下柯屎時,D屎味係咁漂入房。。

你個廁所防水好易瀨野

新屋好大機會上黎睇，你改開放式要加埋花曬頭跟消防例改會好啲
你擅自改日後有咩冬瓜豆腐全部食自己

你啲渠走唔通
馬桶點去返原來個屎渠位
廚房去水諗住點走

我建議你將個廚房轉做房算
廁所位盡量唔好轉，太大工程

煤氣喉點走😂

馬桶係洗手盤位先啱，頭先手快快畫出黎

唔會改到 走咁遠 實好日塞

BTW廁所牆拆到咩

公屋d 喉路咁攪行死你

你要兩房，就係廳間果種頂通光既間房牆

改多1米加個90度角
不過氣喉去水喉果d走唔到係真

明既
而家間公屋就係用緊呢個design，廳個空間感好細
btw，個濕9廁所位置真係好on9

利申住緊你個積
其實算夠用啦 2個人住既話

其實可以唔洗折洗手間
個屎塔改方向 做獨立洗手間
原先廚房改成浴室 但要割3/1做洗手間入口
廚房就放係大門既左邊角位
細房就整係原先個廁所剩下既3/2
如果可以既你大房可以間少小小等細房可以拎少啲位
咁整唔洗搞個屎塔 就算上邊真係爆屎渠都唔會影響到你間細房，但防水要做好
另外唯一唔好既係細房會無窗

煤氣錶位、屎渠去水呢啲唔係話改就改，開放式廚房要比消防署批